# XIU2/TrackersListCollection

[![GitHub license](https://img.shields.io/github/license/XIU2/TrackersListCollection.svg?style=flat-square&color=4285dd&logo=github)](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/)
[![GitHub Star](https://img.shields.io/github/stars/XIU2/TrackersListCollection.svg?style=flat-square&label=Star&color=4285dd&logo=github)](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/)
[![GitHub Fork](https://img.shields.io/github/forks/XIU2/TrackersListCollection.svg?style=flat-square&label=Fork&color=4285dd&logo=github)](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/)
[![TrackersList.com](https://img.shields.io/static/v1?label=%20&message=TrackersList.com&style=flat-square&labelColor=4B93F1&color=4285dd&logo=data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABAAAAAQCAYAAAAf8/9hAAAAYUlEQVR42mP0nvzxPwMFgBHdgOYAbji7dsNX0g1IseeEs+cc/E68AVty+Ehyus+UT4PNAGxhEKDLiqGBYCDCYuHh+3/DzYANl38zyAsywfmwRDYIDUAGyGmD6DCgqgHEAADqpnHxT0ZWTwAAAABJRU5ErkJggg==)](https://trackerslist.com)

每天更新！全网热门 BitTorrent Tracker 列表！**觉得好用请点个[⭐](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/stargazers) 叭~**   

本项目整合了全网热门 Tracker，经过筛选过滤，最终得到了一个优质的 Tracker 列表，自用的同时也顺便分享给大家~  

> 「[English](https://github.com/XIU2/TrackersListCollection/#readme)」(Visitors at [trackerslist.com](https://trackerslist.com/), please switch languages via the top right corner↗)  


> _分享我其他开源项目：[**CloudflareSpeedTest** - 🌩 测试 Cloudflare CDN 延迟和速度，获取最快 IP~](https://github.com/XIU2/CloudflareSpeedTest) <img src="https://img.shields.io/github/stars/XIU2/CloudflareSpeedTest.svg?style=flat-square&label=Star&color=4285dd&logo=github" height="16px" />_  
> _[**UserScript** - 🐵 Github 高速下载、知乎增强、自动无缝翻页、护眼模式 等十几个**油猴脚本**~](https://github.com/XIU2/UserScript) <img src="https://img.shields.io/github/stars/XIU2/UserScript.svg?style=flat-square&label=Star&color=4285dd&logo=github" height="16px" />_  

****

### Tracker是什么?

- _因为 **BT 下载文件**全都是**其他用户上传给你的**。_
- _所以 **BT 下载速度**就等于**其他用户的上传速度**。_ 

链接到的做种上传用户越多，你的下载速度就越快，而用户通过 **Peer、DHT、Tracker** 获得。  

|  |  |
| :---- | :---- |
| **Peer** | 在获得一个有效用户后才会起作用，该用户会把它知道的其他用户信息告诉你。 |
| **DHT** | Peer 加强版，分布式储存用户信息，获得用户的效率更高，但需要下载热门资源来养。 |
| **Tracker** | 记录所有正在上传/下载同一资源的用户信息并提供给你，帮助你与其他用户建立连接。 |

 > _**以上三者的优缺点是互补的，不存在谁替代谁，只有互相搭配 一起使用 效果才最好~**_

_下图是使用我整理的 Tracker 列表下载BT的速度（best.txt）。_

![BitComet](https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/img/zh-01.png)
![qBittorrentEE](https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/img/zh-02.png)

_可通过观察 **[ubuntu.torrent](https://ubuntu.com/download/alternative-downloads#bittorrent)** 下载速度来**判断 BT 配置、网络**是否有问题，该热门资源不缺做种用户，如果**下载速度较慢**则可能有问题。_

****

### 更新时间: 2023-12-28

- **精选列表：**(84 个)  
 _**[https://trackerslist.../best.txt](https://gitea.com/XIU2/TrackersListCollection/raw/branch/master/best.txt)**_  
- **完整列表：**(171 个)  
 _**[https://trackerslist.../all.txt](https://gitea.com/XIU2/TrackersListCollection/raw/branch/master/all.txt)**_  
- **HTTP(S)列表：**(62 个)  
 _**[https://trackerslist.../http.txt](https://gitea.com/XIU2/TrackersListCollection/raw/branch/master/http.txt)**_  

> 上面的链接地址已改为 **CDN 分流**地址，以缓解因使用人数过多而导致的网络问题。

<details>
<summary><strong><code>[点击展开] - 查看其他 CDN 分流地址</code></strong></summary>

****

\# **以下为完整列表 ` best.txt ` 示例（末尾文件名可自行修改，选择一个速度快的地址）：**  
 
- _**https://cf.trackerslist.com/best.txt**_  
- _**https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/best.txt**_  
- _**https://gitea.com/XIU2/TrackersListCollection/raw/branch/master/best.txt**_  
- _**https://jsd.onmicrosoft.cn/gh/XIU2/TrackersListCollection/best.txt**_  
- _**https://jsdelivr.b-cdn.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/best.txt**_  
- _**https://fastly.jsdelivr.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/best.txt**_  
- _**https://js.cdn.haah.net/gh/XIU2/TrackersListCollection/best.txt**_  
- _**https://raw.njuu.cf/XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt**_  
- _**[https://ghproxy.net/.../XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt](https://ghproxy.net/https://raw.githubusercontent.com/XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt)**_  
- _**[https://gh-proxy.com/.../XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt](https://gh-proxy.com/https://raw.githubusercontent.com/XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt)**_  
- _**[https://mirror.ghproxy.com/.../XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt](https://mirror.ghproxy.com/https://raw.githubusercontent.com/XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt)**_  
- _**[https://github.moeyy.xyz/.../XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt](https://github.moeyy.xyz/https://raw.githubusercontent.com/XIU2/TrackersListCollection/master/best.txt)**_  


</details>

****

### 如何使用?

#### Aria2:

<details>
<summary><strong><code>[点击展开] - 查看 Aria2 格式的 Tracker 列表</code></strong></summary>

- _**[https://trackerslist.../best_aria2.txt](https://gitea.com/XIU2/TrackersListCollection/raw/branch/master/best_aria2.txt)**_  
- _**[https://trackerslist.../all_aria2.txt](https://gitea.com/XIU2/TrackersListCollection/raw/branch/master/all_aria2.txt)**_  
- _**[https://trackerslist.../http_aria2.txt](https://gitea.com/XIU2/TrackersListCollection/raw/branch/master/http_aria2.txt)**_  

> 上面的链接地址已改为 **国内 CDN 分流**地址，其他分流地址和上面的一样（只需改下文件名）。

</details>

复制 Aria2 格式 Tracker 文件中内容后，粘贴到配置文件 `aria2.conf` 中 `bt-tracker=` 的后面，示例如下：
``` ini
bt-tracker=http://aaa.aa:80/announce,udp://bbb.bb:80/announce
```
> **注意：** 粘贴前请先删除旧 Tracker 内容，避免格式错误！

****

#### BitComet (比特彗星):

> <small>_**官方网站：http://www.bitcomet.com**_</small>  
> <small>_**便携版：https://pan.lanzouj.com/b073c7g4f (已配置 Tracker 并屏蔽迅雷)**_</small>  

- **工具 - 选项 - 任务设置 - BT下载 - Tracker**  
 **勾选下图红框内的选项** 并填写 Tracker URL 后点击 `立即更新` 上面就会显示获取的 Tracker 了。  
 
> <small>比特彗星的 **黄灯 绿灯** 对下载速度影响较小，主要影响上传速度，绿灯需要 **公网IP + 端口映射(UPnP)** 。</small>  

<img src="https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/img/zh-10.png" width="50%">

****

#### qBittorrent Enhanced Edition (增强版):

> <small>_**Github：https://github.com/c0re100/qBittorrent-Enhanced-Edition**_</small>  
> <small>_**便携版：https://pan.lanzouj.com/b073dnr7g (已配置 Tracker 并屏蔽迅雷)**_</small>  

> <small>在 qBittorrent 的基础上增加了很多功能，例如：**屏蔽迅雷、订阅 Tracker URL** ，可以很方便的配合本项目使用。</small>

- **选项[齿轮图标] - BitTorrent**  
 **勾选下图红框内的选项** 并填写 Tracker URL 后点击 `Apply` 保存，**然后重启 qBittorrentEE 。**  

<img src="https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/img/zh-11.png" width="50%">

****

#### qBittorrent:

> <small>_**官方网站：https://www.qbittorrent.org**_</small>  
> <small>_**便携版：https://pan.lanzouj.com/b073jjwta**_</small>  

- **选项[齿轮图标] - BitTorrent**  
 **勾选下图红框内的选项** 并复制所有 Tracker 后粘贴到下方输入框中，然后点击 `Apply` 保存。  

<img src="https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/img/zh-12.png" width="50%">

****

#### Motrix:

> <small>_**官方网站：https://motrix.app**_</small>

- **选项(左下角) - 进阶设置 - Tracker 服务器 - ﹀**  
 **勾选任意一个选项（如 all.txt）** ，然后点击 `保存并应用` 保存。  

<img src="https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/img/zh-13.png" width="50%">

****

### 为什么有些 Tracker 不回应?

这是很常见的情况，很多因素都会导致这种情况的出现，例如：

- 热门 Tracker 都是国外服务器（毕竟国内要备案），因此有些就可能会出现连接问题 ...  
_（HTTPS 的连接成功率更高，但太少了，而 HTTP、UDP 这种明文的容易被运营商干扰、屏蔽 ..._
- 一些 Tracker 域名/ IP 可能被你当地运营商屏蔽了（特别是移动这个问题比较严重 ...  
- 一些 Tracker 服务器也可能屏蔽了 国内用户 / 你的 BT 软件（这就要问问迅雷了 ...  
- 一些 Tracker 服务器没有你当前正在下载资源的相关信息。  

> 另外，一些磁力链接/种子自带了一些 Tracker，而这些没有经过过滤可能会含有不可用的 Tracker，并且和本项目的 Tracker 混合了在一起。不过也不用担心影响 BT 软件，毕竟 BT 软件重试几次就会忽略了（多线程）。

****

### 为什么还是下载速度慢?

前面说了，BT 下载速度取决于**其他做种用户的上传速度。**  

因此，想要下载速度快，就要**找到更多用户**，但前提是有用户，否则总不能**凭空制造用户、凭空下载文件**是吧。  
注意 BT 只适合下载**热门**资源，对于冷门资源，再怎么折腾都没啥用（毕竟 Peer、DHT、Tracker 都只是起到**辅助作用**），因此没速度的话，还是建议去找找其他种子、网盘什么的碰碰运气，不要在一棵树上吊死~

> 另外，不仅要关注**用户数量**，还要关注**用户质量**，因为国内绝大部分家庭宽带都没有公网 IP，因此上传速度比较捉急，另一方面也是运营商上传不对等，还老是干扰 BT、限制 UDP 协议，这也是国内BT环境这么差的主要原因之一。  

> 申请不到**公网 IPv4** 的用户，建议改用 **IPv6**（这个都是公网，注意开放防火墙），也能有效**提高下载/上传速度**。

迅雷会员加速的本质就是**解除连接用户限制**，让你可以连接到更多的用户，来 `有效` 提高下载速度。

> 迅雷之所以叫**吸血雷**，是因为 **迅雷一边吸取其他 BT 软件用户上传速度，一边却屏蔽其他 BT 软件，只把上传速度提供给其他迅雷用户** ，所以对于其他客户端来说，迅雷只进不出，俗称吸血雷，长此以往形成**恶性循环**，用迅雷的人越来越多，其他 BT 软件下载速度越来越慢。  

<img src="https://bitbucket.org/xiu2/trackerslistcollection/raw/master/img/zh-05.png" width="50%">

> 呐，刚才我取消屏蔽迅雷后做种时截的图，迅雷用户一直吸我提供的上传，而下载进度永远为 0.0%

_**更详细、完整的请看我写的这篇文章：[为什么国内 BT 环境如此恶劣？下载速度如此糟糕？我总结了六点原因...](https://zhuanlan.zhihu.com/p/87193566)**_

****

说实话，该项目起初只是为了解决我平时下载 BT 时的一点小需求而随手制作自用的，完全没有技术含量，结果没想到几年过去了，莫名其妙用的人越来越多了，⭐Star 竟然都有几十K了！属实把我惊到了。。。后续又整了个域名看起来更顺眼一点~  
总之，我是个爱分享的人，因此该项目能帮到这么多和我有相同需求的人，也挺不错~

> 另外，考虑到该项目只是个功能简单的小项目，因此不想牵扯我过多精力，因此干脆**关闭了 Issues 不再接受提交 Tracker 地址**。  

> 如果你发现了明显错误，或想要删除某条 Tracker，可以提交 **Pull requests** 提醒我。

****

### 赞赏支持 👍

![微信赞赏](https://bitbucket.org/xiu2/xiu2/raw/master/img/zs-01.png)![支付宝赞赏](https://bitbucket.org/xiu2/xiu2/raw/master/img/zs-02.png)

****

### 项目来源

该项目受到以下公共 Tracker 项目的帮助，感谢~
* [https://github.com/ngosang/trackerslist](https://github.com/ngosang/trackerslist)
* [https://newtrackon.com/list](https://newtrackon.com/list)
* [http://github.itzmx.com/1265578519/OpenTracker/master/tracker.txt](http://github.itzmx.com/1265578519/OpenTracker/master/tracker.txt)
* [https://tinytorrent.net/best-torrent-tracker-list-updated](https://tinytorrent.net/best-torrent-tracker-list-updated/)
* [http://www.torrenttrackerlist.com/torrent-tracker-list](http://www.torrenttrackerlist.com/torrent-tracker-list)
* [https://github.com/DeSireFire/animeTrackerList](https://github.com/DeSireFire/animeTrackerList)

****

### License
The GPL-3.0 License.  
